{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007785",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "계백 장군 유적 전승지"
    },
    "text": "鶏白将軍遺跡伝承地 (계백 장군 유적 전승지)\\n\n忠清南道論山市釜笛面新豊里山4番地の他27頭\\n\n1989年12月29日、百済の忠臣であり、百済末期の成忠·興首と共に称えられている桂伯の遺跡が、忠清南道の記念物に指定されました。この場所は、百済の最後の決戦が行われた黄山伐に近く位置しています。桂白将軍は660年(義慈王20）に、ロタンと唐の連合軍が、百済の要所である炭峴と白江に進撃してきた際、死を覚悟して5000人以上の決死隊を率い、新羅の金庾信率いる5万の大軍と黄山伐で戦いました。決死隊の勇敢な戦いにより、4回の戦闘に勝利しましたが、最後の戦いでは中科部の所属と共に壮絶な最期を遂げました。戦いが終わった後、金庾信はケベクの遺体を探しましたが、見つけることはできませんでした。しかし、百済の遺民たちは、継伯の忠誠心に感銘を受け、将軍の遺体を集めて密かに仮埋葬したと言われています。その後、百済の遺民と墓所の近くの村の住民を中心に、墓祭りが行われてきましたが、1680年(粛宗6)には、桂伯の位牌を祀るために忠谷書院が建造され、村社の行事が執り行われました。最近では、より詳細な研究作業が行われるようになりました。1966年に墓が発見された時、墳丘は半分以上崩れ、内光が露出し、一部が破損したまま放置されていましたが、関係者が支石を配置し、内光灰壁を完全に封じた後、墳丘は復元され、周囲は47.6m、直径は15.15m、高さは6.5mになりました。そして1976年5月19日、墳丘には碑石が建てられ、「全百済系百将軍之墓」と刻まれました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡はどこに位置していますか？",
            "answer": "鶏白将軍遺跡は、韓国の忠清南道論山市釜笛面新豊里山4番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの遺跡は忠清南道の記念物に指定されましたか？",
            "answer": "この遺跡は、百済の忠臣である桂白将軍の遺跡であり、百済末期の成忠·興首と共に称えられています。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍は何年に戦いを行ったのですか？",
            "answer": "桂白将軍は660年(義慈王20)に戦いを行いました。"
        },
        {
            "question": "黄山伐とは何ですか？",
            "answer": "黄山伐は、百済の最後の決戦が行われた場所です。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍はどのような戦いをしましたか？",
            "answer": "桂白将軍は、唐とロタンの連合軍と戦い、新羅の金庾信率いる大軍との黄山伐で戦いました。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍はどのような最期を遂げましたか？",
            "answer": "最後の戦いで、桂白将軍は中科部の所属と共に壮絶な最期を遂げました。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍の遺体は見つかりましたか？",
            "answer": "金庾信はケベクの遺体を探しましたが、見つけることはできませんでした。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍の遺体はどうなったのですか？",
            "answer": "百済の遺民たちは、桂白将軍の忠誠心に感銘を受け、将軍の遺体を集めて密かに仮埋葬したと言われています。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍の墓はどのように祀られてきたのですか？",
            "answer": "桂白将軍の墓は、百済の遺民と墓所の近くの村の住民を中心に、墓祭りが行われてきました。また、1680年には忠谷書院が建造され、村社の行事が執り行われました。"
        },
        {
            "question": "墳丘の状態はどうだったのですか？",
            "answer": "墳丘は1966年に発見された時、半分以上崩れ、内光が露出し、一部が破損したままでした。"
        },
        {
            "question": "墓丘は復元されましたか？",
            "answer": "墳丘は関係者が支石を配置し、内光灰壁を完全に封じた後、復元されました。"
        },
        {
            "question": "墓丘の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "墳丘の周囲は47.6m、直径は15.15m、高さは6.5mになっています。"
        },
        {
            "question": "碑石は何を刻まれていますか？",
            "answer": "墳丘に建てられた碑石には、「全百済系百将軍之墓」と刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 544
    }
}